係咪可以正式宣佈奧斯卡痴撚左線

最佳電影有三套黑人片，一套講墨西哥佬

咪盲反 除咗black panther 另外嗰幾套好高質㗎
Green book更加近年講黑人種族問題最好嗰套電影

其實係嘅
近呢幾年真係有唔少黑人電影評價過高
上年Get Out個人覺得好睇
但不至於上到oscar水平

Green Book 普遍評價幾好
其實我又覺得稍為商業左少少
好多位都估到佢想點
(雖然聞說電影入面嘅事件有好多都係真實)

咪on9 roma真係黑馬黎

唔知點解Green Book係外國俾人鬧得幾勁

但啱啱睇都覺幾好睇，雖然估到曬劇情。

自從moon like blue都攞到奥斯卡之後，奥斯卡就正式收撚左皮。

都係話黑人始終要白人幫之類。

但係當年既intouchables 又無呢啲問題。

Moonlight呀

Hollywood係liberal大本營嚟

係咪講緊咩white savior
就嚟以後同黑人有關嘅電影都要黑人萬歲

Sorry, 俾中文譯名影響左。
套嘢鳩抄王家衛，又唔知講乜鳩淨係有同性戀同黑人就best picture,當年斷背山咁紅都攞唔到

roma係大熱囉好無

好睇真係冇所謂
好似moonlight咁
但係black panther憑咩入圍best picture
上年mcu另外兩套都好睇過佢

agger
唔駛黑人片就話左膠
就算係白人片bohemian rhapsody都唔係幾值入選
反而beale street冇入選

BTW，Blackkklanman 香港其實係咪冇上過？

個套記得上過，不過個套咁野都入到，咁奧記不如同people choice awards 或mtv合辦算

終於有人講人話

Oscars: who who who

政治正確多元種族大撚哂
但又無Crazy Rich Asian喎，算唔算歧視亞洲人？

queens 個套有基情呀

the favourite都有
仲係女人戲添

真人真事改編

黑豹都有，超人哥斯拉都有啦

個主角係埃及人後裔
所以嚴格黎講可以話係diversity

咪盲反， Roma入選夠資格有餘
反而Vice呢d噱頭戲都有

冇人覺得黑豹最後場打戲好柒咩
D CG好hea 好似tvb咁

歧視我地Asian

冇我Bb 拍個套first man
畀套黑豹

不過香港幾時上希臘佬套嘢啊屌

可以轉睇康城同威尼斯算

oscar不嬲都商業

柒係有d柒
不過用tvb cg嚟比又過份咗

咁你都明佢講咩

黑豹
憑啲黑人？
唔係話Racist 但套戲根本上唔得大枱面

多數racist最中意利申自己唔係racist

On9先睇奧斯卡
咁多影展中最垃圾

咁16年係咩？

三套黑人片，一套講印度佬？

不嬲黑人種族問題嗰啲 一向都攞梗 blue moon 果d咪又係咁 樓豬依幾年先至睇奧斯卡

有無一個組織係 反對反racism
講緊因為要 反racism 而要不公地比d 唔夠班既戲上oscar
咁樣公平 公正 咩

唔單單係oscar
成個電影圈都已經歪曲哂
因為要反racism
好多電影都要無啦啦加班黑人, 亞洲人落去
E.G. Spiderman MJ 無啦啦變黑妹 等等
好彩HARRY POTTER 一早拍, 唔係妙麗100% 搵黑人做

世界盃都係
不過認受性係世界性
你可以唔睇呀
不過佢係全世界幾十億個ON9 公認既指標

咩都要加黑人 同性
咁黃種人呢
講一套做一套 屌你老母
幾時整套全黃種人既電影呀

講cg似tvb水行俠個d仲撚似 完全垃圾黑豹最尾都差但都好過水行俠d cg 假撚到以為玩緊三國無雙睇劇情

黑人 同性戀 套套一定有 其實黃種人都有 不過好多都係做d好柒既角色例如比主角屌打 秒殺個d

咁你繼續活在美語電影圈既世界裡
識睇電影既人唔會掛認受性係口邊

crazy rich asians

做乜尻

點解左膠淨係幫黑人中東人南亞人，唔幫華人🤔
除左因為華人本身係東亞病夫之外仲有無其他原因？

好似乜鳩提名都有黑豹

睇BlacKkKlansman一定好多人butthurt

個斷層咪就係：
識睇電影 同 當電影係娛樂

就算Oscar出聲明話佢係頒娛樂獎而唔係電影獎，一年半載內都唔會改變到佢係最多人有興趣嘅電影頒獎禮。

你可以繼續指住D特登開電視睇奧斯卡嘅人係傻仔嘅，不過我諗唔會對你嘅電影學識有咩幫助。

陪跑啫，唔通真係攞到獎咩

Crazy Rich Asian
上氣

月亮喜歡藍

舞台劇妙麗真係變左黑人

高分喎Ching

放心佢地會先盼錯俾白人電影, 大會再衝上台盼返俾黑人電影, 打和 Super!

唔係奧斯卡痴咗線
係荷里活近年拍親大製作都係非白人同女人
無人敢用純白人男人做主角配角
所以咪佔好大個比例

咁mi6 iw應該都有

攞獎戲=黑人

咁搞落去 認受性只會越嚟越差

我都覺得Green Book好睇
但twitter鬧GB唔鬧a star is born同黑豹

oscar商業？同國際其他影展比就係
佢始終都係favour自己荷里活電影多
真係咁商業就唔會收視低啦

可能同green book加咗啲情節
dr嘅屋企人唔鍾意

又要抆對家落水
咁即係似tvb定三國無雙呀

一係美國主義，一係黑人，兩者是但一個架啦

第一年睇奧斯卡咩？左膠分豬肉，可以唔理

都是垃圾 不用分得那麼細

屌你老味垃圾點會入到best picture

我記得Tony Lip本人個仔話拍得好似
原來dr嗰邊唔滿意

hide乜春
btw夠膽就去對住黑人咁叫 你真係好on9

你條垃圾學咩人睇電影丫

講兩句nigga都要hide 你條廢物係咪出到街人都唔敢望?

睇錯卡列奧斯

你可以繼續針住話Ocsar好有影響力嘅，不過我諗唔到咁樣講同觀眾水平有咩關係。

懶得打直接copy and write

ASIB拍得唔差囉

又係racism d電影
悶唔悶d

黑人啫嘛？
有支那狗先係黐撚線囉。

譯返個中文名

個劇本Tony個仔有份寫
其實好似有consult過dr嘅朋友
但就無搵過屋企人
佢哋話dr同屋企關係唔係電影講咁疏離

好似仲有啲批評話電影反映唔到嗰時黑人幾咁慘

agger

我覺得佢地一係唔做 要做就做全套
唔好懶係比佢入圍就算 夠薑就比佢贏埋Best Picture

冇撚錯 奧斯卡已經俾班左膠騎劫咗
變咗左膠打飛機大會
年年不停屌侵侵同吹奏女權黑人LGBT etc
不如直頭加條rule
所有電影都一定要有有色人種先可以入圍啦

屌
greenbook都比人話white helper
黑豹先係東方主義式非洲文化獵奇電影下話
嗰套垃圾get out咪又係借機講種族主義
「唔同膚色有唔同長處」咪就係納粹德國嗰套黎囉
有時唔係話唔比左膠
但啲左膠有無咁痴撚線地無腦

東方主義式非洲文化獵奇電影

點解唔屌得Trump條on9？

唔係唔屌得 都要睇下咩場合
hollywood班左膠係咪盲反侵侵大家心照
何況佢係咪on9都好見仁見智

啲左膠真係痴撚線
GB係公路電影
主要係著墨係平權運動之前一個黑人同一個白人嘅奇遇同友誼
而唔係想用悲劇方式反映黑人當時處境
再講 Doctor係deep south仲唔夠慘咩
又俾人打又俾人無理拘留
咁係咪要拍到佢係每個州都俾人打到豬頭咁先叫反映到呀

今屆連個主持比佢地趕走埋
今屆真係創造oscar歷史.....上最大既笑話

西方國家特別戇鳩
呢方面中國/東方國家真係咪學

Kelvin hart都係黑人
但都敵不過lgbt

插moonlight 唔值得攞best picture啲人究竟有無睇過套戲?

Moonlight根本就唔係講種族岐視。

有d人覺得黑人係原罪
仲要講gay簡直踩中曬啲地雷
仲會去睇咩

Green Book

CG黎講

ghost in the shell正好多

黑人得罪你？利申反白人

好好睇

不如講下A star is born有咩好鬧

奧斯卡比不上金熊獎

好睇同值得攞bp係兩回事

反左膠撚先正式痴哂線，最佳電影有幾部黑人戲都唔比，係反奧斯卡都反佢政治正確搞到Kevin heart無得做主持啦

Do 姐都講過呢d頒獎典禮跟本冇可能公平， 特別是電影，男女角色， 大家都不同片種 ， 始終有bias

一早唔睇商業片，冇鏡頭語言，得個爆同靚字，爆米花爽完就算，羅拔布烈遜個啲先係電影

黑豹憑咩，劇情散既，人物塑造9up既，
除左力架都可以係好人之外，憑咩

電影就好似文字、畫錦，藝術既野係速食同資本主義文化到係冇價值，個個都做商業野搵錢算，不過都唔可能日日都睇啲錦嚴肅同藝術既野，都要有啲娛樂既，要平衡

美國連大學都有種族配額，更何況Oscar

黑豹以商業片黎計都垃圾啦
仲唔計嗰啲打交前既猩猩叫
最西裝但整個大唇環
一部滿足白人左膠道德優越感既垃圾戲

白人反種族歧視唔包括華人

唔好講奧唔奧斯卡，黑豹連一部好既電影都講唔上，

同marvel 圍內比都差啦

咁唔係力架問題，佢憑咩入選

黑豹導演劇本演員獎全部冇份提名
邏輯上憑咩入圍最佳電影
憑佢d配樂同服裝設計？
真係痴撚線

不嬲啲商家為左票房就做埋啲三姑六婆都睇既野，令到質素低下，所以久而久之就令個個都淨係睇到啲商業片，觀眾層有斷層，文藝片商家唔拍，拍都冇咩人睇，商業片就票房保證，搞到有時一兩套所謂文藝高汁片出現就比人吹捧到上天，其實就狗也不屌，就今年咩逆流大叔、大師兄呢啲垃圾商業港產片都比人吹捧，不禁懷疑佢地未睇過好電影，就連韓狗都拍到熔爐、逆流司機，港產既高峰都仲J緊阿飛正傳、霸王別姬、籠民，唉

憑wakanda forever

唔好燈太多，一陣隨時贏埋最佳電影

快撚啲啦

唔係既，香港都有黃金花，一念無明呢啲既，
不過真係好少人留意

Simpson

翠絲啱啱落畫你走去講逆流大叔？
踩港都唔好咁明顯啦

我屌

仲有十年既冬蟬，高質到不得了，但比起以往，呢三套真係分到級數，由其睇過歲月神偷就覺得黃金花，一念都好依賴演員既級數，反而歲月就面面俱全，係處理人物既關係同性格描寫上，大家都講人同人，家庭，親人

翠絲sorry我唔覺合格喎

你覺得十年同歲月神偷高質吖嘛
巴打你品味高啲，我唔同你爭啦

我從來冇踩港，香港有好電影，但比以前少太多，級數都唔同。

你要講翠絲我正好有篇影後感

《翠絲—「錯」》
被稱是香港版《丹麥女孩》(《The Danish Girl》)的《翠絲》，姜皓文飾的 中年男子佟大雄，他會偷偷在辦公室閣樓化上濃裝、換上性感的女性內衣自拍 留念，他是跨性別人士，結婚多年，有一兒一女，事業小有成績，一看故事背 景就知道是今年香港影壇值得一看的電影。
我對這電影是充滿期待的由其是演員上有惠英紅(台灣金馬獎影后)、姜皓文
(香港電影金像獎最佳男配角)兩個老戲骨作男女主角，另有戲份不多，卻是
整套戲精華的袁富華(後因《翠絲》取得金馬獎最佳男配角)，有一定的信心
保證。
導演想討論的太多，同性戀、異裝癖、性別錯置等，不是不好，只是兩個小時
內要做到面面俱全是不太可能的，很容易變成每個點都蜻蜓點水，不然就在角
色刻畫上會不夠深入(如《逆流大叔》，幸好因議題深重而獨特，不然就會如
《逆流大叔》般劇情老套、人物平面而刻板等)。
劇中的東西可上網觀看或自行到戲院支持(我比較支持後者，支持香港影壇
嘛。)，我主要想說的是選擇，主角大雄年輕時早已察覺自己的不一般，但卻
不敢正視，而且選擇了正常人的生活和選擇，這裡是第一個「錯」，錯在了選
擇「正常」，結果種下了因，使未來的人生都是屬於他人的，而屬於自己的人
生只能躲在公司的閣樓、收在心底的監獄或寄托在朋友的同性愛情上。
先不說同性、跨性是正常還是不正常，起點都是錯的時候，之後建立的都如建 在沙石上建築，當真相的洪水泛濫，沙土被沖垮，所建立的都跟著一起被摧毀。 因此大雄在年過半百才面對真相時，生命中的一切早已建立好，家庭完整、事 業有成，只差退休安享晚年，但就是這個「只差」，他不甘心自己一生都是假 的，都是因他人而活，所以他選擇了翠絲這身分，這裡是他的第二個「錯」。
兩個反轉的錯十分有趣，成了兩個漸層，難以用言語去表達，有點像太極的圖， 那兩個點是兩個錯，外面包著的是正確，只是不分黑白，也分不了黑白。我曾 在倫理課上被老師問過一個問題「如一個人假裝一個人一輩子，那還是不是假 的?」，大雄也許便是答案吧。

歲月神偷我覺得麻麻，不過我好憎李治廷

演員質素未做到，個個都可以好似仼達華錦就完美了

個個都任達華就死了，世界只需要一個梵高

黑人一直被低估完全唔意外

係 呢個我岸尻

禾地力架就全世界最識戲

咁有幾多套白人電影?

男主角全白

因為黃種人廢攞,
你估黑人有今時今日真係天跌落嚟,
見到你班被支那人恰緊既黃種懦夫,
走去反黑人(不過剩係得把口)真係笑撚死
比班黑人知道,真係笑撚死佢地

Moonlight都叫唔值best picture
上年Three Billboards輸比The Shape of Water我就真係r撚晒頭喇
Shape of Water根本中下

Shape of Water係終極overrated
不過moonlight因為黑人+LGBT 所以拎撚硬咁解

黑豹都有份？好垃圾喎，英雄片中都算係平庸級

[img][/img]
寫照

其實好啱，明明咁高科技都仲要披啲獸皮打拳頭交
難為班同非洲冇啦冇lung既黑人睇到咁high

嗰啲猩猩叫呀，唇環呀
同荷李活拍香港一定有紅燈籠帆船長衫有咩分別吖，呢啲咪叫白人文化霸權視角囉
最估唔到呢套應該比平權撚拎黎做反面教材既電影竟然比左膠捧上左天
證明西方左膠同香港黄絲一樣，空有口號而無理念

不過總有啲連咩叫東方主義都唔識既傻仔負評我

黃金花唔掂WO 同類型非同凡響好佢好多

因為套戲唔係一個導演話晒事 唔好問我點解知

奧斯卡BEST PICTURE不嬲都係政治信息大於一切
有時揀提名演員獎果啲套黎睇仲好睇過啲BEST PICTURE

上面有人提過歲月神偷，
起碼唔係個位手足講到而家香港得爛片

仲有好野既,但呢幾年的確再少左D ,上屆金像獎都幾慘不忍睹
我個人而言係幾鍾意一念無明,但類似咁高質既戲香港呢幾年真係出唔到幾套,再數我覺得已經要數到桃姐

舊年已經好嘔心

今年一定變本加厲

瘋狂玩政治正確 + 狂屌trump

全黑人片可以主流即刻加分，衰在冇基情

上年搭飛機揀左黎睇,睇左唔夠一半熄左
green book都話有理由入到呀
黑豹真係

係估唔到nba球星都咁好戲

一念無明真係超高質

其實果屆佢有能力挑戰影帝,不過都係論資排輩

佢個樣加燥鬱真係本身已經好夾

不過港產片真係要再努力d先得,人地台灣片呢幾年追得好犀利,血觀音,大佛普拉斯果d都拍得好好

香港呢幾年好似好返d

歲月神偷得中後段好睇

上屆麻麻,明月幾時有聽講評價都唔係話太高,連貪狼都入到最佳電影 我寧願29+1入,毛舜筠攞影后我都覺得有啲疑問,佢入面做得唔係真係話好好(純個人意見)我覺得周秀娜起29+1入面表現得更好

香港無上過

碟已出

小偷家族 入到圍爭最佳外語片啊

唔係比黑豹拎就ok
PC戲

有冇老闆打本俾我去拍返套，包攞獎
女人+黑人+殘障+難民+環保+素食+耶教
成套戲冇劇情冇內容淨係影住條友冇對白都可以掃哂啲獎

get out

好好睇

影住個智障homeless黑婆大叫90分鐘
奧斯卡影后

咁都唔可以冇劇情既
將個時代設喺70年代，然後115分鐘都睇佢比白人男人恰，最尾五分鐘一係佢死鳩左一係佢好勵志不放棄，包攞獎

明月幾時有好悶，我訓著左...

大佛真係不得了

奧斯卡最黑暗既一天

個人好希望green book贏best picture
但今屆套套都實力平均
其實係冇一套特別突出

左膠當道
年年笑鳩侵侵圍爐

當年屎翠普條八婆笑鳩MMA 唔係art

屌你老母係度否定人努力

the favourite係咪歐美版延禧攻略
咁對歐美佬嚟講係幾新穎嘅

最好就頒埋比黑豹
等Oscar每年公信力都跌

睇左 其實三個女角關係好微妙

冇基情，冇獎